@article{Dorigo:1996:ASO:2225256.2225338,
 author = {Dorigo, M. and Maniezzo, V. and Colorni, A.},
 title = {Ant System: Optimization by a Colony of Cooperating Agents},
 journal = {Trans. Sys. Man Cyber. Part B},
 issue_date = {February 1996},
 volume = {26},
 number = {1},
 month = feb,
 year = {1996},
 issn = {1083-4419},
 pages = {29--41},
 numpages = {13},
 url = {http://dx.doi.org/10.1109/3477.484436},
 doi = {10.1109/3477.484436},
 acmid = {2225338},
 publisher = {IEEE Press},
 address = {Piscataway, NJ, USA},
}

@article{Monmarche,
author={Nicolas Monmarché},
title={Algorithmes de fourmis artificielles : applications à la classification et à
l’optimisation.},
journal={Interface homme-machine [cs.HC].},
publisher={Université François Rabelais},
address={Tours},
year={2000},
acmid={Français. <tel-00005186>},
}